【颱風追擊】1823號 百里嘉 BARIJAT（27W）＋1822號 山竹 MANGKHUT（26W) #7

颱風追擊：熱帶氣旋 百里嘉

1823號熱帶氣旋 百里嘉 BARIJAT (27W)
來源：美國
意義：馬紹爾語，沿岸地區受風浪影響的意思

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

LM

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

本次限定術語

牛肉-百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
毒撚-27W百里嘉另一花名，因為wfc佢
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

最後

周日話題﹕海燕到飛燕 住在「福地」的人的警告

香港是福地

百里嘉（27W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/12
0000 20.6N 116.9E W0.1 340km(ESE)
0100 20.6N 116.7E W0.2 320km(SE)

第七貼

125E都未入已經吹爆6個post

#7都仲未打到黎
睇黎要到#12-15

有無媒體撚
我老闆堅持星期日要走外景
痴撚線

留名

唔瞓覺，等明天8號

條命係我自己架.jpg

WDPN31 PGTW 111500
MSGID/GENADMIN/JOINT TYPHOON WRNCEN PEARL HARBOR HI//
SUBJ/PROGNOSTIC REASONING FOR SUPER TYPHOON 26W (MANGKHUT) WARNING
NR 19//
RMKS/
1. FOR METEOROLOGISTS.
2. 6 HOUR SUMMARY AND ANALYSIS.
SUPER TYPHOON (STY) 26W (MANGKHUT), LOCATED APPROXIMATELY 254 NM
NORTH OF YAP, FSM, HAS TRACKED WESTWARD AT 12 KNOTS OVER THE PAST SIX
HOURS. ANIMATED ENHANCED INFRARED SATELLITE IMAGERY SHOWS A SYMMETRIC
AND HIGHLY CONSOLIDATED SYSTEM WITH COMPACT FEEDER BANDS SPIRALING
TIGHTLY INTO A SHARPLY-OUTLINED 23-NM EYE. THE INITIAL POSITION IS
PLACED WITH HIGH CONFIDENCE BASED ON THE EYE FEATURE. THE INITIAL
INTENSITY OF 140 KNOTS IS BASED ON EQUIVALENT DVORAK ESTIMATES OF
T7.0 FROM PGTW AND RJTD. UPPER LEVEL ANALYSIS INDICATES STY 26W IS IN
AN AREA OF LOW VERTICAL WIND SHEAR AND EXCELLENT RADIAL OUTFLOW WITH
A STRONG EASTWARD CHANNEL INTO A TUTT CELL. ADDITIONALLY, ALONG TRACK
SEA SURFACE TEMPERATURES IN THE PHILIPPINE SEA AT 28-30 CELSIUS ARE
HIGHLY CONDUCIVE. THE CYCLONE IS TRACKING ALONG THE SOUTHERN
PERIPHERY OF A DEEP-LAYERED EAST-WEST ORIENTED SUBTROPICAL RIDGE
(STR) TO THE NORTH.
3. FORECAST REASONING.
A. THERE IS NO CHANGE TO THE FORECAST PHILOSOPHY FROM THE
PREVIOUS WARNING.
B. STY 26W WILL TRACK MORE WEST-NORTHWESTWARD AFTER TAU 12 AS THE
STR WEAKENS IN RESPONSE TO AN APPROACHING MIDLATITUDE TROUGH. THE
FAVORABLE ENVIRONMENTAL CONDITIONS WILL PERSIST AND SUPPORT
CONTINUED INTENSIFICATION TO A PEAK OF 150 KNOTS BY TAU 36.
AFTERWARD, REDUCED OUTFLOW AS THE SYSTEM MOVES AWAY FROM THE TUTT
CELL WILL SLIGHTLY WEAKEN THE SYSTEM TO 135 KNOTS BY TAU 72 AS IT
APPROACHES NORTHERN LUZON. CONFIDENCE IN THIS PORTION OF THE JTWC
FORECAST TRACK REMAINS HIGH BASED ON THE TIGHT GROUPING IN THE
NUMERICAL MODEL GUIDANCE.
C. AFTER TAU 72, STY MANGKHUT WILL CONTINUE ON A MORE
NORTHWESTWARD TRAJECTORY UNDER THE STEERING INFLUENCE OF THE WEAKENED
STR. THE CYCLONE WILL ENTER THE LUZON STRAIT AND PASS BETWEEN TAIWAN
AND THE PHILIPPINES INTO THE SOUTH CHINA SEA. INTERACTION WITH LAND
AND DIMINISHING OUTFLOW WILL PRIMARILY BE RESPONSIBLE FOR ITS GRADUAL
DECAY. HOWEVER, BY TAU 120, THE SYSTEM WILL STILL BE A SOLID 80-KNOT
TYPHOON WHEN IT MAKES LANDFALL TO THE WEST OF HONG KONG. THE TRACK
GUIDANCE REMAINS IN TIGHT AGREEMENT WITH CTCX AS THE LONE
LEFT-OF-TRACK OUTLIER. THERE IS ALSO HIGH CONFIDENCE IN THE EXTENDED
JTWC FORECAST TRACK THAT IS LAID JUST RIGHT OF MODEL CONSENSUS TO
OFFSET THE UNLIKELY CTCX SOLUTION.//
NNNN

Lm

屋企住村屋面海向東，南掠真係收皮

跟之前啲Post 巴打話 等天文台開記者會啦

其實住將軍澳個啲天橋城市打風去飲茶都幾爽

造就新一個都市傳說

今次 direct hit，觀測站應該 8 中 8

啲酒樓侍應應該唔會咁諗

應該係加彩嘅IR圖

天鴿有15個po今次應該點都破硬

百里嘉：

香港啲老闆未打到嚟都會叫你繼續開工嫁啦

打10號嗰時其實應唔應該開窗

1日爆2個post, 預計login之時開到20

巴打住寮屋區？

d站未壞先算la

你想屋企啲野飛晒出街咪開

天鴿嗰度係咪打漏咗字?

有冇十頁係講緊佢

毒撚同時間一齊爆6個Post

真係臨吹到爆嘅時候其實應該開窗通氣流
但前提係你屋企啲野....

大老山 / Waglan / 昂坪千祈唔好壞
壞左冇得破紀錄

開完記者會呢到應該直接爆兩三個post

準備好木板未
星期五晚買唔切

離岸高地站應該好快M晒

巴士都未坐已經7個po

仲係太早定論 佢追得上50幾年前果個

個日見最多都係棚架，海水倒灌

港樓審判日

昂坪畀交合非正式dq左啦

想問乜嘢係巴士

巴士海峽

係135E都未入

BY TAU 120, THE SYSTEM WILL STILL BE A SOLID 80-KNOT
TYPHOON WHEN IT MAKES LANDFALL TO THE WEST OF HONG KONG.

見到最後個下HONG Kong 好感動

颱風旋轉方向與科里我奧利力

百里嘉

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

菲東仲有個大暖池，唔知有冇可能超過海燕呢

呢句真

講真 今日已經由50年前既木屋寮屋漁港變成石屎森林 加上資訊發達 破壞力同死傷一定冇咁嚴重 但都唔可以忽視

路人甲

CX 已出內部Memo
所有16/9 機應該取消

source: cx frd

呢個主持依家係rthk31個科學有偈傾講得幾好

當年打風啲人會避難
而家打風啲人去飲茶唱K觀浪

你咁講忽然令我諗起
今次打呢個風
可能係對竹棚架呢個傳統技藝嘅終極考驗

贊同既，傷害性隨年代改變
只係有時既陣風
會跌玻璃落街 傷到人就真

頭先有 fd 問我追唔追風
我話天鴿都有去天星追，今次真係不了
求其一樣雜物都可以插死我

想問香港樓承風力係咪250km/hr
咁睇好似幾危

人生可能得一次超颱直襲，死又何足畏懼

但都無理由出去送死架嗎

你叫佢自己走啦

如果我係個七老八十，冇人冇物嘅廢老
我同意的

晏晝戴定頭盔出埋特別票務安排
等班人提早改定機票

救你果個畏懼呢on9

CX關公近排真係醒目咗好多

頭先上 fb 有人話禮拜六喺台北出席婚宴
禮拜日一定要返黎
因為禮拜一要出 trip
我話你一係飲飲下走人，一係禮拜一先返

jtwc講到好似踩行油嚟轟炸香港

終於識醒

冇收到任何通知wo

利申 KA crew

要啦
唔係被人屌鬼

星期一機場應該仲係大混亂

間房大玻璃窗對住東
係咪要搵定3m膠紙封鳩佢
好撚淆

興奮到有啲驚

真係星期六/日飛/返港既不如早d出國/留係外國避難算

直接台北出發咪得

應該同關西機場一樣

佢想平均分散自己啲工作量咋
費事臨門嗰日先講啲人一鑊過谷晒上hotline

所以我覺得佢禮拜一頭班機返黎都冇咩所謂
反正佢下個行程都冇可能 on time 開始

我驚，已經唔興奮

佢好似後來有諗到呢樣，而家準備改

有無巴打有防爆玻璃貼嘅資料？邊度有賣？

有冇人知船公司幾時先出颱風指引

生不逢時，無山竹佢會有返有利條件會強返亦自然北返，然後今年大家就望補中收返隻8仔未至於食白果

但佢呢個時候出現注定只能襯托山竹，做佢既探路兵

日日改大阪機票已經好忙

好彩星期五晚飛

同求

熱帶氣旋類似一台會走動的熱能機器，它的能量來自濕空氣上升時水汽凝結而釋放的潛熱。它所產生的動力大概是二千萬兆瓦左右，在一天內所產生的能量，相當於香港大約20年的耗電量（以1990年的耗電量計算）。熱帶氣旋依賴水汽提供能量

呢個真係估唔到. .原來咁多ENERGY

jasco 12蚊店

隻眼真係好實淨

好彩蠢唔晒

但都唔夠副高勁

呢個真
要清晒啲臨時加班機都要啲時間
啲人會堆晒喺某個gate到嘈

你收唔到，well，個人認為都要睇職級的咁又
我朋友已收又點解釋？

吹快小小，星期六唔想返工

海燕

新手想知百里嘉對比之前D颱風係咪勁好多?

點咩解釋姐
我話我冇收到 公司網都冇寫咋嘛
well乜春

百里嘉根本唔入流，颱風都未到

Internal 即係唔係人人知啦

估下最壞幾多個仲好

勁果個係山竹

睇天文台唔係已經係超強啦咩

⋯⋯⋯
原來真係仲有好多人唔識分百里嘉同山竹
今次仆街

SORRY 係山竹

點撚様呀

有兩個風呀⋯⋯⋯

login之時仲有電上網就會

呢幅圖唔識睇，紅色代表乜？點解散收收咁？

睇錯左係山竹

得喇知喇唔該曬

唔緊要呀過多兩日毒撚走左咪得返一個

次次j到咩世紀颱風
最後都係無影

想打風嘅禮拜五晚先再入嚟睇啦
廢事你地失望

我驚最後真係dh但破唔到15個po咋
網都斷埋

成班CX KA staff碌上黎做咩

我最怕係香港人因為百里嘉而輕視埋山竹

well well well

吹壞*

訓覺算
聽日應該大局已定
星期四開始要做野

啱啱同老母講 佢話 車 打風咪打風

咩職業既人先可以上黎?

我只係想知山竹係咪真係勁過之前D颱風
因為我關心真係打到黎,香港唔知變成點,定山竹仲可以再變勁D

睇fb既十八區地方group，有一大部分人唔信呢鋪黎真，真係狼來了

你老母睇化左啦 以前係真十號佢都無事

近年咁多弱十

話唔定伯友追風呢

well

如果 keep 到天文台預測強度同路線
應該香港頭五

哦呢哇剝躲剝躲豬唷cool

怕乜 呢度叫香港 唔係澳門喎

沿海一帶留意下就得啦

市區人都驚就多左

TOP1 係邊個

我懷疑根本好多人以為依家準備掛三號就係咁三號封頂算數
跟著冇八號冇假期個個又會屌交合又話咩超強颱風咁弱雞既
睇下上面個百里嘉同山竹都分唔清就知

唉 唔通真係要買教訓

個風本身勁唔勁當然重要
重點係佢以咩條件吹襲香港呀...

我老豆完全唔驚 係都要返工

幾多條命，先買得到呢個教訓

如果計實測數據，1962 溫黛
但如果個風本身強度就應該唔係佢

溫黛

有望打破記錄

今次市區都會好獲

天文台官網, 預測路線唔同咗, 偏向左邊. 有變數.

貼玻璃窗實驗

巴打點樣可以睇到山竹數據,想對比下

唔駛客氣啦職員crew 仔

有史之來第一 溫黛185kmh,今次天文台預210kmh

災難10同強10分別

CLS 分分鐘仲可以加強

時間尚早 好難話會有幾勁
如果係依照依家預報咁既路徑強度來訪
估計要成為歷來最強襲港颱風唔難
只不過過去十幾年都有好多個風都係咁聲稱
最後fail咗

睇定d先啦

實測數據到星期日你就會知

澳門真係係咁先

咁又係巴打,呢D最強颱風唔打好過打

香港都收肥如果中

你威

巴打覺得會唔會踩過賓賓國之後就會收皮
睇完啲圖1516

跟本大部份港豬都係咁諗

唔駛話威唔威
睇下稍後公佈就知

嗰日想落去大堂睇
次次打風都未落過地

眾生從來都唔係皆平等

荷貝嚟到香港個強度應該高過溫黛？
但因為 route 未夠靚，所以實測數據輸俾溫黛？我有冇記錯

過2日掠過菲北之後, 希望d人睇完片段會醒覺

可以講唔弱得去邊

但見証過好多年奇跡之轉向

日文中個飛燕都搞成咁
呢個風仲勁
中嘅話香港除時冧幾幢樓
個人工島飄走埋都似

唔驚，星期四五應該各大媒體再發功

出trip直接台北出發咪算

唔好覺得自己係老屎忽就周圍同人開拖啦

我睇都覺會收皮，真係有機會減到on9

如果真係呢條路徑，全香港風力應該可以吹17级以上

其實香港受靶真係好過我地啲左左右右受靶架
我地基建條件好過晒佢地，又唔使點做疏散

Noted
東南西北都唔識 好打極有限
仲有條路徑係20時出 巴打你反應都幾快既wor

岩呀

理想：百里嘉為預習，令大家更好應對山竹
現實：百里嘉是狼來了，山竹是滿月千年人狼

隨時升到300

幫手mon住，等binc

300

見到啦
大把人狼來了
咪由佢地

Well

香港d樓頂唔頂得順？

睇下啲氣壓預測就大概知佢會幾勁
如果直撞過嚟講緊得920hpa
香港有史之來觀測到最低都係溫黛既958
當然前提係佢路線同強度都係預測之中先得
香港

荷貝應該cat4, 205

睇住滲水同道窗

不過驚啲友仔落街je講真

Ifc都收皮

其實個風咁樣 16號can曬啲機就一定架喇
分分鐘15號晚都可能唔洗點飛
只係見你講開內部 我話我職員仔搵唔到姐
都唔知啲優越感邊度黎 打曬飛機咁

放心 實有家長帶埋一家大小去睇風 觀浪
話咩體驗生活

yes 我都記得係咁
所以強度唔係唯一指標，仲要路徑配合
荷貝行溫黛條 route，溫黛真係行開啦

而家就睇山竹本事

少數既東登強十

百里嘉（27W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/12
0000 20.6N 116.9E W0.1 340km(ESE)
0100 20.6N 116.7E W0.2 320km(SE)
0200 20.6N 116.5E W0.2 310km(SE)

最慘係服務業同機場Staff
焗住拎條命返工
機鐵又唔知會唔會提早停

我覺得天文台210kmh都已經悲觀左啦
jtwc係預cat2登陸

乜撚野事
平時啲人口講well都算
仲要打出黎
屌你好撚柒呀

我幾時講過要優越感
我唔係cx 中人 唔知你地2間公司點運作
講得出來就係大家講有件咁的事
你收到唔收到 無衝突 也與我毫不相干

體驗死亡

醫院工

Harbour City有落地玻璃嗰D應該收得皮

得啦 知你好型啦 幾時講well 又要你管
好心留意番個風先啦

妹下妹下咁

機鐵 東涌線9號波就停啦

南海唔信天文台走去信老J

趁呢次話比市民知危機意識囉

幾十年都太多弱十號啦

Harbour City有落地玻璃嗰D餐廳應該收得皮

咁講咪係屋企都唔安全？真心想知

荷貝上岸時應該CAT3到姐...

美軍預測聽日中心風力330km

但去到香港得番148km, 中心風力185km

自己convert

搵定萬一屋企爆玻璃可以哩响邊度

碼頭尾果個打卡熱點應該會吹爛

well do you know 185km/h 好勁架其實

入南海會跟咩行

一定係伏喺地 床下底都可以

well, 天鴿都係185囉~

上次天鴿都係呢個風力

好想佢吹到來香港仲係330km

天鴿好威架

好撚恐怖咁
聽日去買定d糧食穩陣

諗起問號魚 忍唔住淡友基因發作

唔係掛清，Vincente都係幾年前
上年睇到澳門個個都驚，香港東區都變咸水樓咸水車

哈圖

所以坐咗巴士先再算啦......

問號魚當年都話直襲架,邊話得埋...

大把香港人笑澳門喎

屋企可以點樣防災

我聽日落超市買定啲波仔飯

好無同情心 上次澳門係災難性
針吉唔到肉唔痛既 百年一遇嘛

初始場954?
黑人問號

玻璃窗攝毛巾, 貼膠紙, 唯一係咁做
唔爆玻璃乜事都無, 爆左就係咁先

山竹

vs

海燕

山竹有 potential 嘅

新手想問 點解本身個颱風會自帶北向量?

斷電的話用熱水蒸熟佢?
港島鋪地底就安全既，新界九龍電塔

等到真係同一個位置再對比啦

海燕白色個啲咩嚟

同一個位置的話我地可以散水
同一個經度就

海燕勁似飛機杯

攻擊力黎講係咪
西南>dh>東北？

其實近幾個post巴打們已經講咗好多次 兩者所在時期嘅大氣環境完全唔一樣 九月同十月已經冇可比性 唔需要一直用佢做例子

你講緊個風靠近香港時嘅方位？對香港構成嘅威脅程度大概就係咁

醫師係咪有D低估左山竹強度

好多人不問情由 就無理據9 up
特別係打正的風post 特別多煩膠
已經唔想理 直接無視

等睇morning shock山竹強度超過問號魚 然後收工時候超燕趕培

你想死去跳樓咪得

你用問號魚比較就錯晒
環境都唔同

這次巔峰好難估，前面一大陀熱水

追風追到唔駛訓

斷電上唔到連登

坐巴士 + 吸盡熱氣 + 直襲

係喎
大家仲記唔記得台山核電站

關想死咩事 又唔係去追風又唔係期待佢330dh

毒撚風冇人理

等埋ec 3點報先訓

出左

水汽都俾人搶 大家都唔期望佢會有咩作為 慳返精神留意山竹好過

EC

EC大西調
但個初始場有古怪

No no no

毒撚唔好搞亂檔攤，快啲走

西調了，粤西

有可能

毒撚風究竟最後可唔可以爭吓氣

login point好似差唔多咋喎

下一報東調架啦

原來睇錯
經微北調添

但點解初始場會00 941 12 940

咩都唔識
想問好似山竹咁猛料的風
係咪東登同西登都分別不大

食一舊屎同食兩舊屎既分別

災難級同強10既分別

有 comment

the paper tape cushioned the impact. If he had put the tape on the other side, the glass will crack at the same height.

即係入左南海會減弱
但到香港西邊登陸時都仲係一個80節既颱風

請問80節(Knots，係咪譯做節？)既颱風係咩概念？

颱風上限

80knots *1.852 = 148km/h

韋森特level

百里嘉（27W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/12
0000 20.6N 116.9E W0.1 340km(ESE)
0100 20.6N 116.7E W0.2 320km(SE)
0200 20.6N 116.5E W0.2 310km(SE)
0300 20.6N 116.3E W0.2 290km(SE)

80knots 應該係剛上左岸既風速
南掠香港時我估都仲有100knots

毒L平西王

JTWC個登陸強度差咁遠

打到黎我仲返唔返工好

JTWC80節，EC 829hpa

有無減弱得咁快?我等住70m/s吹黎

山竹東登係咪對南區影響最少???

<12日03時の実況>
大きさ-
強さ 猛烈な
存在地域 フィリピンの東
中心位置 北緯 14度00分(14.0度)
東経 137度25分(137.4度)
進行方向、速さ 西 20km/h(12kt)
中心気圧 905hPa
中心付近の最大風速 55m/s(110kt)
最大瞬間風速 80m/s(155kt)
25m/s以上の暴風域全域 220km(120NM)
15m/s以上の強風域全域 440km(240NM)

正式本年最強

905hPa

已經905hpa

台风快讯
2018年总1406期
中国气象局中央气象台09月12日02时50分
时间：12 日 02 时
命名：“山竹”，MANGKHUT
编号：1822 号
中心位置：北纬14.0度、东经137.4度
强度等级：超强台风级
最大风力：17级以上， 65米/秒（约234公里/小时）
中心气压：910 hPa
参考位置：距离菲律宾马尼拉偏东方向约1770公里
风圈半径：七级风圈半径 东北方向380公里；东南方向300公里；西南方向300公里；西北方向380公里
十级风圈半径 东北方向140公里；东南方向120公里；西南方向120公里；西北方向140公里
十二级风圈半径 东北方向80公里；东南方向80公里；西南方向80公里；西北方向80公里
预报结论：“山竹”将以每小时20公里左右的速度向偏西方向移动，强度还将略有加强。
（下次更新时间为12日8时30分）

Gfs最新一報

原來真係速度個knots

仲有樣野唔明
咩叫TAU？

975
會唔會睇小佢

調番北

對上一次香港見到風眼
好似係西貢有人影過？
韋森特？

咩事?點解突然弱得咁勢利?冷空氣?

jtwc 肯定唔抵得我地個山竹

勁撚過佢美國果邊個Florence

應該係杜鵑

做媒體未聽過咩叫風雨不改咩

975 係登陸之後

即係要黐膠紙防爆嘅話就要黐喺當風嗰面
咁一般高樓大廈屋企嘅玻璃窗咪做唔到？

12蚊店啲防爆膜唔知得唔得，但係我驚原理一樣

咁高質既post一定比正 話時話買定野防災先 個山竹幾係野

post上嚟之前掉落去google translate，轉返做正體字都懶

颱風快訊
2018年總1406期
中國氣象局中央氣象台09月12日02時50分
時間：12 日 02 時
命名：「山竹」，MANGKHUT
編號：1822 號
中心位置：北緯14.0度、東經137.4度
強度等級：超強颱風級
最大風力：17級以上， 65米/秒（約234公里/小時）
中心氣壓：910 hPa
參考位置：距離菲律賓馬尼拉偏東方向約1770公里
風圈半徑：七級風圈半徑 東北方向380公里；東南方向300公里；西南方向300公里；西北方向380公里
十級風圈半徑 東北方向140公里；東南方向120公里；西南方向120公里；西北方向140公里
十二級風圈半徑 東北方向80公里；東南方向80公里；西南方向80公里；西北方向80公里
預報結論：「山竹」將以每小時20公里左右的速度向偏西方向移動，強度還將略有加強。
（下次更新時間為12日8時30分）

百里嘉而加咩料？
係咪只會不斷減弱？

GFS 11/12Z

黐膠紙應該主要係防碎左之後仙女散花

澳門......

有d咩可以做定？

今年到底有幾多個南海自產毒撚
全部TS收場 全部都上唔到強3水平
山竹出現之前黎得南海都係毒撚風

904

咁姐係聽日8號有無機?

冇呀最基本兩樣野乾糧同水 去士多入下貨 諗住買兩支大cool水翻去擺 都係3蚊支

聽日無1，星期日就

仲駛問既

好似一個毒撚比山竹呢d高大靚仔溝曬d女咁（吸曬d水氣）

仲會好得去邊 登佢慘

山竹直插過來 百里嘉就....

兩大支點得，係都成盒紙皮箱買去先啦

搵定安全位預爆玻璃有得避
窗邊,冷氣機預入水,唔好放野
收音機,尿袋,電筒,水&應急乾糧

做咩回帶

CMA 西調，可能只係跟 EC

NOAA派飛機入Hurricane Florence風眼測量數據片段

但EC同GFS岩先個報東調

百里嘉希望你行快少少，行近啲香港啦
我唔想聽門番八半啊

早啲訓啦

27W 0400 W0.2

天文台既然可以未入140範圍已經出track圖

有冇可能山竹未入800已經掛定一號？

HKO: 230km/h (0200天氣圖)

仲要睇埋係正或是負壓， 面積。
窗台式知種落地玻璃都係封下好， 唔使怕日後去膠紙污跡麻煩，淘寶10蚊罐專噴去呢人的跡的。

Windy EC 更新

澳門方面......

傳聞話強風圈大過600公里

淘得嚟都吹冧咗

以前有冇先例係咁？

quit左份工佢咪唔使返。

我覺得最後會撞菲律賓

香港係咪會停電

人一世物一世試下啦

有可能都唔想試

都市人的惡夢

不過香港市民真係嚴重缺乏 preparedness

話時話，唔想見到傷亡，
街邊仲有好多流浪貓狗

香港天文台在2018年09月12日04時45分發出之天氣報告
香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影 響 本 港 。

在 上 午 5 時 ， 熱 帶 風 暴 百 里 嘉 集 結 在 香 港 之 東 南 約 270 公 里 ， 即 在 北 緯 20.6 度 ， 東 經 116.0 度 附 近 ， 預 料 向 西 移 動 ， 時 速 約 18 公 里 ， 大 致 移 向 廣 東 西 部 沿 岸 。

本 港 現 時 吹 偏 北 風 ， 風 力 較 弱 。 按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 百 里 嘉 會 在 今 日 下 午 稍 後 最 接 近 本 港 ， 於 香 港 以 南 約 100 至 200 公 里 附 近 掠 過 。 隨 著 百 里 嘉 靠 近 珠 江 口 ， 本 港 今 日 日 間 漸 轉 吹 東 風 ， 風 力 會 有 所 增 強 ， 間 中 有 狂 風 驟 雨 。 天 文 台 會 視 乎 本 港 風 力 變 化 ， 在 上 午 十 時 後 考 慮 改 發 三 號 強 風 信 號 。

一 號 戒 備 信 號 － 防 風 措 施 報 告 ：

1. 請 採 取 防 風 措 施 ， 並 檢 查 門 窗 有 無 損 壞 。

2. 請 將 堆 積 在 渠 道 上 的 樹 葉 與 垃 圾 清 除 ， 低 窪 地 區 市 民 應 為 防 範 水 浸 做 好 準 備 。

3. 在 熱 帶 氣 旋 影 響 本 港 期 間 須 執 行 任 務 的 人 員 ， 請 隨 時 準 備 奉 召 出 動 。

4. 海 面 可 能 會 有 湧 浪 ， 市 民 應 該 遠 離 岸 邊 。

5. 請 留 意 電 台 、 電 視 台 或 瀏 覽 香 港 天 文 台 網 頁 及 流 動 應 用 程 式 有 關 熱 帶 氣 旋 的 最 新 消 息 。

麻煩問飛唔飛得嗰啲去隔離post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

有專人分析風險

記得買旅遊保

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

會

259km/h

恐怖

白電油走跡

份工幾多號波都要返 點算好
係驚有危險果隻唔係唔想返

返公司訓

劈炮

咁咪即係唔想返

NOW:
72m/s
140knots
259km/h

EC 11/12Z

27W

26W

貓5

login貓數都應該仲有5

EC個初始場咩玩法
Cat 4都係得157km/h?

個風眼有冇香港咁大

巴打 依個介面點整？

同問

1987 林茵，880 公里 1 號
1989 戈登，830 公里 1 號
2014 海鷗，850 公里 1 號
唔肯定仲有冇其他 case

澳門好似仲大獲

ec初始場有問題

JTWC
SUPER TYPHOON 26W (MANGKHUT) WARNING NR 020

PRESENT WIND DISTRIBUTION:
MAX SUSTAINED WINDS - 140 KT, GUSTS 170 KT

持續風力259km/h; 陣風 310km/h 痴撚線

cls

好靚仔

ec今報好似100公里外掠過

一覺瞓醒 做乜做CDO扁咗咁多

會，向西行一段，風眼閉塞，北面變光頭，所有巴士擦角風都係咁 大約行到香港西面就會出返眼，但個北面就一世光頭

你老母 又係呢d字眼 十時後考慮三號 有細路仔要返下午校 俾你搞到返好唔返好呀

個風轉左西北西未？

同問 x 2

佢講得10點後考慮掛多數教育局會出通告玩下晝班停課 而家反而係全日班個啲家長頭痕 萬一放學3,4點 天氣變差真係喱咁hea

佢講得10點後考慮掛多數教育局會出通告下晝班停課 而家反而係全日班個啲家長頭痕 萬一放學3,4點 天氣變差真係喱咁hea

這距離對掛十號風影響不太大

而我不知道香港正西面是陸地
陸地開眼 呢位人兄都幾幽默 可惜作故仔就差咗啲火候囉

學好閱讀理解先好串人啦...衝出黎柒

冇啊 笑緊你地唔識睇地圖咋 理撚得你講乜
鳩嗡無極限 乜依家鸚鵡再世？

我個女下午校
又蝕咗日學費

冇嘢蝕 自己仔女安全緊要過學費 下話

個女比野吹死左咪慳返好多囉

入鏡了

真係替你個女傷心

星期六睇醫生

貌似菲律賓北面終究會做炮灰

350 km

墾丁都是

大家可以星期日出街玩啦

我比較擔心政府 大白象工程點收科

都唔明有咩好興奮？
就算個風有幾強咪又係星期六日登陸，星期一除下風球

佢哋唔係睇有冇假
係見證香港史上最強颱風對香港有幾大破壞

2008 鸚鵡

百里嘉（27W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/12
0000 20.6N 116.9E W0.1 340km(ESE)
0100 20.6N 116.7E W0.2 320km(SE)
0200 20.6N 116.5E W0.2 310km(SE)
0300 20.6N 116.3E W0.2 290km(SE)
0400 20.6N 116.1E W0.2 280km(SE)
0500 20.7N 116.0E N0.1W0.1 260km(SE)
0600 20.7N 115.9E W0.1 250km(SE)
0700 20.7N 115.7E W0.2 240km(SE)

256已經見到毒撚

你up乜9 個動機點同
識唔識中文

本港現時吹偏北風，風力較弱。按照現時預測路徑，百里嘉會在今日下午稍後最接近本港，於香港以南約100至200公里附近掠過。隨著百里嘉靠近珠江口，本港今日日間漸轉吹東風，風力會有所增強，間中有狂風驟雨。天文台會視乎本港風力變化，在上午十時後考慮改發三號強風信號。

百里嘉係貝碧嘉d老友黎
又係距離200公里都起唔到風

扣錢

個風今日愈快轉向，就愈細機會中呂宋角
咁就唔會太西

一句
錢緊要D定命仔緊要D?

係啊
佢鐘意返學多過係屋企

27W 百里嘉 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：83km
#2 CPA TO HK：167km
#3 CPA TO HK：181km
#4 CPA TO HK：178km
#5 CPA TO HK：167km
#6 CPA TO HK：193km
#7 CPA TO HK：176km
#8 CPA TO HK：195km
#9 CPA TO HK：187km

26W 山竹 JTWC BIN C之旅

小字表示當時預報時間尚遠，數字實際意義不大，不應跟之後預報數字作比較
#1-#13 CPA TO HK：too far to forecast
#14 CPA TO HK：713km
#15 CPA TO HK：569km
#16 CPA TO HK：374km
#17 CPA TO HK：220km
#18 CPA TO HK：46km
#19 CPA TO HK：87km
#20 CPA TO HK：83km

咁弱能人士既你都有機會可以早放既

山竹咁西關副高同東北季候風共同影響? 有咩因素會行番北少少?

問左幾個po巴打都唔答，自己搵算

想問以下時間飛唔飛得

日期 15/9/2018
時間 3:15pm
航空公司 united airline
Flight number UA 179
起點 New York Newark airport
終點 Hong Kong

唔想返既意思係想hea唔返想抖 唔駛解都明啦
平時打八號果種香港人唔瞓教等消息心態

我話驚危險，請問提供左乜資訊令你覺得危險同唔想返工係同一個意思？

連登仔學好中文同邏輯先好追風ok?係又比負評唔係又比負評，用下大腦

痴撚線呢度d 人講多兩句就咒人死
你班氣象毒撚會唔會太黑心呀

呢度班友係咁痴線

大佬呀唔好睇啲唔睇啲啦

命仔 巴打啱

去隔離航空post問啦
第一版有link

香港預測 60公里晾過 本身預測打香港 而家打澳門
中國預測 150公里晾過 本身預測打陽江 而家打茂名

唔可以怕危險，唔可以怕死

lm

睇清楚會員名未呀
咒人死嗰個琴晚做緊伸手黨問幾時八號港島有冇雨 關我哋班 focus 響個風嘅人撚屌咩
搵到位就鬧 點知支槍又指錯人 發文之前開眼睇清楚喇
咁講法你響度留言 即係你係氣象毒撚 不用分得那麼細

呢度d專家好自私架

原來冇答就等於自私
即係話唔得閒答->冇答->自私
呢個logic又幾得意

讀好d中文先啦 仲出黎柒

咁冇答=唔得閒答？
Logic 都係五十步笑百步
氣象狗又多樣護主技能

究竟係唔得閒答定見佢係外人就唔想理
邊個知?
一黎就假定哂D氣象專家全部都係"唔得閒答" 都幾識為自己開脫

我撐你喎...係唔係有咩誤會...

百里嘉會唔會高過3號?

該巴打不代表本人立場呀 小弟追幾個po都係想學野，咁岩見到依個app好似好正，但係巴打又一路冇講咩app，所以先的起心肝自己搵，順便益下其他人

諗吓好喇

烈風圈有排都hi唔中香港

巴打我勸你走先 我幫你擋住D氣象狗

多謝巴打分享，學野還學野
唔好亂講野一陣俾狗咬

我睇唔明你係咪想用危險同死類比返驚危險同唔想返
我自膠sor 因為連登仔好輕咁樣講邏輯

原論點 唔答=自私
其中一個唔答的可能性：唔得閒
If 唔得閒 then 唔答，自私？possibly no.
因自相矛盾，唔答=自私 論點被推翻

而唔答=唔得閒 此論點從未被證實
想屈我都搵個好啲嘅理由屈喇好嘛

認真mode 唔知問吓啫

唔會，睇圖烈風圈太細，最多吹強風

今次百里嘉同山竹會唔會唔落哂風球，一路駁落去

因為危險而唔想返都好似係唔想返嘅一種
不過是但啦
喺個post無謂嘈呢啲野

不過你要唔要返唔到我地話事
就算我地話死人冧樓你老細都可能要你返
到時就自己睇吓命仔定份工緊要

諗吓好喇

好似吹去廣東西部唔係珠三角,

ec 集合西調哂
下報會再西調
十就無架啦

唔識風
呢兩隻風打孖上破壞力勁d定山竹單丁勁d

直吹廣西

你唔識咋喎
因為危險係可以唔想返

-危險而唔想返
-偷懶而唔想返

咁到底係咩app 上面巴打自由搵果個冇風嘅

前後腳唔會打孖上
同埋一齊上佢地會自相殘殺最後山竹秒左牛肉都係一個

唔想返係語景下點註釋成危險唔想返 令A=B

有排大喎

cls 咁撚易死人冧樓咩
係你地班黑心毒撚ff 到咁咋

唔明喎，唔想返本身冇指定到係hea唔返想抖
唔想返係中性，你可以因為
危險/想hea/想做其他嘢而唔想返

因為而唔想危險而唔想返個結果咪係唔想返工囉

就係因為註釋唔到
我地先估到你原本個意思

但係睇得明你講乜唔代表你冇用錯字

我覆緊樓上 唔得閒答 用嚟開脫呢個pt 咋嘛
我冇 prove 過
不過就算係咁都係當住 prove 咗先㗎喇
實係公你贏字我輸㗎

繼續負皮自我感覺良好喇

咁你想點？
又無人知你份工做乜
防風措拖一google就搵到
天文台有晒打風注意事項

咁你嚟問除咗伸手同呻要返工仲有咩動機？

而家個post乜柒都有得嘈

可唔可以唔好禮拜日先吹正

係驚有危險->唔想有危險->想避開危險->唔想返

黎親香港嘅都係咁架啦

就咁講打風唔想返 有幾多個直接覺得係因為危險

9月23開唔到車

其實你地咁唔歡迎討論，不如自己開個tg group 圍爐算啦

啱 嘈黎都冇用 巴打點醒左迷失既我
我當我柒左潛

講明先 落樓食得靚早餐
費事有啲人見我唔覆就話我淆底

山竹應該開始發展外圍旋臂 希望旋臂唔好打散曬佢核心區啲能量

討論拉莫斯應唔應該轉玩空手道更有價值

Bro
班氣象膠如果開Tg 圍爐
就唔可以係度扮科學主任架啦

百里嘉（27W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/12
0000 20.6N 116.9E W0.1 340km(ESE)
0100 20.6N 116.7E W0.2 320km(SE)
0200 20.6N 116.5E W0.2 310km(SE)
0300 20.6N 116.3E W0.2 290km(SE)
0400 20.6N 116.1E W0.2 280km(SE)
0500 20.7N 116.0E N0.1W0.1 260km(SE)
0600 20.7N 115.9E W0.1 250km(SE)
0700 20.7N 115.7E W0.2 240km(SE)
0800 20.7N 115.6E W0.1 230km(SE)

唔好衝出黎柒啦喂
當住先

始終突破唔到21N關口

我唔知你地嘈緊乜 不過個statement一定係
If冇講then自私
因為係由冇講度判斷係自私

Btw就算唔成立 我都覺得人地問下咪答囉反正個wallpaper咁靚

打唔成

你又啱喎
佢地既討論係圍繞雷達圖ga ja
呃下人就得

一開波都假定左你動機，
點講都無意思.

Ok，你係危險而唔想返，而唔係為hea而唔想返

230km都未三號到
會唔會掛得幾個鐘就收皮

夠鐘返學未？點解晨早流流都咁多on9仔

望下上面啲 quote
問咗幾個 reply 都唔答
啲專家好自私

你哋都鍾意 equivalence 㗎喇 順你意我用 equivalence 做開始

假定唔答就用唔得閒開脫
Where is the prove?

你鍾意咪繼續單機嘈落去 反正響閣下角度嚟講我講乜都係搬龍門

ec gfs一致

珠三角西部（X）
大灣區西部

唔政治正確一陣畀連仔河蟹

怕好似當年天兔咁，入南海之後減弱，幾近都冇用

Windy GFS更新

唔驚啦
個風開始西
香港真係福地

真係好撚煩 好地地一個學術討論post總會有堆煩膠on9入嚟搞事
話人氣象膠嘅 又要笑人又要睇呢個post 居心何在？
你可以討論到啲咩？ 有冇假放？幾時8號波？
至少有班人喺到真心討論緊個風個去向同發展
啲人係要搞亂個party真係好撚自私

咁想知有冇假放 直接辭撚咗份工啦放到幾時都得
屌鳩天文台星期日先掛波嗰啲 我唔知係真心定假膠 真係好難相信會有香港人講到出呢句說話 原來天文台識得呼風喚雨

天文台變咗控制台

百份報A1 吹奏

星期日佢地放假就可以八號嫁喇 星期一比返個三號佢

我都記得唔知邊度話米字貼法係弱, 正確應該點貼...
搵唔返個source

Show Blocked User - Haul-awa

快手3號啦

十點後三號

At this moment 只有大老山強風
三號暫時冇必要
聽官方講十點後喇

咁你地除左轉貼雷達圖之外又討論到d 咩呀？

最好笑啲人話成班氣象膠討論完咪又係返屋企痴膠紙，改變到啲咩，話討論完無結果

討論足球可以改變賽果
討論劇情可以改變結局
討論條女係咪可以屌埋

澳門又要接受考驗

你咁講成個連登無野討論得啦

考咩驗，如果維持到而家預測嘅強度同路徑，成個澳門全滅啦

其實呢
唔抵得人地識睇圖睇數據咪死翻出去囉
學術討論又要你批准？

咁快掛3號

無睇內文，但去到呢個時間段，一個超颱預直襲，台日傳媒已經叫大家防範，吹唔吹奏要睇內文

不過對因報無期待

人造天劫

呼風喚雨

爽d手 可以抖 份工比較特別 3號就唔洗做

討論入咩蒸餾水可以屌風眼
討論下入幾多蒸餾水先夠用

再討論入咩乾糧

GFS......咁點止考驗呀！？

八號波未

幾時掛8號？

TAF預下畫5點先起到持續強風 10點就掛會唔會早左d

真係笑死人
人地假設"D氣象專家係咁自私"係建基於一個客觀事實" 有巴打重覆問過好多次, 但冇人答"
而你就走出黎話有另一個假設都成立WO "D氣象專家全部咁岩唔得閒答"
呢兩個假設本身就無法舉證架啦 但智力正常既人都知道邊個假設合理D架啦

你whatsapp條女10次 10次都唔覆 人地話條女根本唔撚想理你
你就衝出黎If..then.. "你prove唔到條女係唔理我" 佢有可能唔得閒姐

好心你唔好咁柒啦

山竹再唔北嘅可以準備定又撞呂宋西返一段

今日天氣好舒服

返工度冇人講打風會點點點安排、有咩做
仲未夠警戒

其實條Track一路再西調落去 最後只會變黑格比Level

6 粒鐘預警+預幼稚園唔返晏晝班應該差唔多？

又西調左，唔通香港又會大步檻過？

留名睇山竹贏還是力牆贏

港共政府又避過一劫

正想問今日班幼稚園使唔使返

SMG：預料一號風球將在今日 11 時前維持。

對唔閪住囉
我都諗緊用 18rules +CP/IP 睇多次有冇 contradictions
費事俾人話我哋班氣象毒撚做啲無意義嘅嘢

如果全日係咪早放 ？

留名睇個風西哂出去，變吹菲律賓

救生員啊？

船

然後呢度班氣象膠又會扮無柒到

而家睇個勢好快撞落菲律賓

搞錯都俾班撚屌追住咬，當然都好多謝有d巴打解答

地台：妮妲可能汕尾登陸

估個風因菲律賓地形關係吹去西，再加南海地形關係變光頭颱

唔撚中香港架，繼續等下個風教訓港豬啦

今次就反而要靠大鵬灣近岸吸佢埋去

個圈咁大點都撞菲律賓

利申真係唔識 唔係氣象撚 望住天文台條直線鳩估

洗乜你講

又話深潛？

你就番去成人台啦屌，咪係到阻住晒啦屌

越來越西

屌你老味 係咪咁鐘意搵野嘈 已經冇同你再嘈落去

天文台張圖更新左？ 定十點？

討論到目前為止 依然仲有人話而家3號係山竹就到
不如出返去睇下新聞先啦 好嗎

西到咁 3號都比盡

留意到Victor開始做野

有無最新條track?

一起身西左勁多
同我琴日預測一樣
風膠仲死撐話跟緊劇本轉向坐巴士

行巴士正中偏北就會係汕頭汕尾北跳

行巴士擦賓角,一路向西啦
肯定一擦完菲律賓，各大機構就會大幅改預測
次次都會係咁

講完當冇左件事

搵到散工未呀

Ching識波
力牆二世

Victor仲狼過佢老豆

可唔可以唔好再嘈d無謂野
討論返個風球得唔得

其實預測都係132e轉北

而家先137e

人如其名

咁西南法似乎胡志明市見，1號都比多？

上面一尾西 又菲律賓

都唔知嘈乜野

個風唔係過左116E啦咩

山竹？？？

你班友真係太得閒喎

危險定hea本質都係唔想返 我知
但係「打風唔想返」十成都係表述緊想hea而唔想返
正如呢度有人問「打八號未」 你會覺得佢係想問黎準備禦風？
係打風既語境入面，唔想返已經有佢既定意思，就唔係我假定既
所以可以同「因危險而唔想返」區分返

可以收皮未 唔好煩我
係要人插咁痕架咩

愈行愈快，我唸會提早星期六晚上登陸

繼續兜

根據路線山竹會橫過菲律賓伊洛伊洛市，大約登陸胡志明市或越南最撚南既芹苴市

打風唔想返係中性呀
表述唔到想hea唔想返呀

兜咩？

東環副高已經停止西伸

而家係睇稍後南落幅度 睇有幾多北向量

機構一開始都係預132e左右轉向

淡友全面進場

刺身今次太過曲

咪理佢啦

get唔到 sor

語言比你接收果刻係你所擁有既
你係絕對有權覺得佢係點就點
不過你既詮譯夠唔夠公共性就難講

西左小小，破壞力應該低左

用部份人改圖
李嘉誠=諸葛亮

咁
Victor=姜維

出兵多左，用兵都大膽左
山竹=洮水之戰

洛克終於有得抖

咁你解釋下點解打風唔想返係指想hea而唔想返？

呢度班風膠好矛盾，一方面屌人想放風假
另一方面又ff 到山竹係Katrina 級既破壞力，好想冚港剷

最新駛流場圖 有無大神可以分析下

基於對個字既直觀
唔係點樣有d故話琴晚扑左同事比你
pre-understanding覺得係女同事又同返你講今日廁所一齊屙尿開估

我都唔想應你咁多 傾中文唔係呢度傾 阻住人

吹去峴港居多🤔

櫻花今次都買雅加達登陸 陽江唔洗諗啦你

扣走颱風環流既駛流圖係廢既

矛盾得過你係咁多過post做on9 仔

柒左就潛啦

求助! 星期六晚7點飛 有沒機會要delay or cqncel😥

佢都係上網吹下水啫
邏輯撚當左係辯論咁
我就覺得講得係唔清楚，但正常人對話係會明咩意思

牛肉去雅加達都唔錯呀😂🤣

咁即係你提到嘅公共性啦
你覺得嗰句夠公共性？

櫻巴我想問KMA個幅圖係邊度搵

連登不嬲都矛盾
其實應該要開個氣象台，連登啲氣象巴打勁到仆街

吹奏冚港剷 果班返返去娛樂台

開個氣象台睇人轉貼雷達圖？

比哂例子問你 你覺得唔夠咪唔夠

你朋友同你講 聽日打風我唔想返
咁你會覺得佢係想抖以外既原因？

越南一舊飯咁，今次完全好似冇叫人應變或提醒

邊度可以睇最新各中心預測路線圖

今日青山開放日？啲黐線佬仆哂出嚟撩交嗌。

星期六去da nang

今朝其實都feel到明顯有風幾舒服

有機，呢個係我最北既估計

唔會，因為我唔想知佢點解唔想返
我知佢係唔想返就夠

要打link改日期

2018年份，0911係月日，12係時間，其本睇朝早00同夜晚12得

不如講返個風，唔好理d煩膠

其實可唔可以快d打
星期日做野做

無錯。有d秋意ge感覺

今日青山開放日？
咁多痴線佬

電腦分析，60%delay，30%cancel，10%nornal

嗯，你啱

“氣象台” 唔係颱風台 氣候變化果啲都講得
你覺得氣象淨係講打香港嘅颱風 ？

一天光就大量小學雞

掛唔到，星期日可以去玩了

轉載
【超強颱風“山竹”即將給廣東帶來嚴重風雨威脅！ 】從目前形勢上看，未來颱風“山竹”撞山機率不大，基本上會穿過巴士海峽或擦過呂宋北部沿海地區進入南海東北部隨後強勢襲擊廣東省！ 9月14日副熱帶高壓西南脊線引導氣流正在讓超強颱風“山竹”由偏西逐漸轉為西北偏西方向移動，我國南方上空的帶狀副高維持穩定並間接引導超強颱風偏向西行，由於前進路徑北抬，那麼這樣一來“山竹”撞擊呂宋島概率正在減少。
9月15日副熱帶高壓西南脊線將繼續讓超強颱風“山竹”路徑有所偏北向西北偏西方向移動，中國南方上空的帶狀副高繼續穩定維持間接引導超強颱風“山竹”偏向西行，此時“山竹”已經穿過巴士海峽，同時副高偏東引導氣流將會有所加大將讓超強颱風“山竹”移速有所加快向東沙群島一帶逼近！與此同時受到颱風“山竹”外圍環流雨帶襲擊，台灣東部地區首當其衝將有一次暴雨到大暴雨降水過程！台灣東南部沿海地區將出現9-10級陣風11-13級大風！另外廣東東部外海風力將逐漸加大致8-9級陣風10-11級！有效波高也將加大致6-7米！
9月16日早上由於高空槽引導冷高壓（冷空氣）東移擴散南下，在颱風“山竹”和冷高壓共同作用之下，將可能會撕破穩定維持在中國南方上空的帶狀副高控制區並產生崩潰出現斷裂！然而位於西太平洋上的主體副高將繼續引導颱風“山竹”快速向西北偏西方向移動，此時颱風“山竹”已逼近廣東省南部近海，這里風切較低，海溫較高再配上西南季風水汽支持，“山竹”將依然可以維持超強颱風級（15-16級）強度！廣東南部外海風力將逐漸加大至10-11級陣風12-14級！颱風中心經過附近海面風力15-16級！陣風17級！同時“山竹”外圍環流雨帶將陸續上岸影響廣東中南部沿海地區。不過由於“山竹”西側逐漸吸入乾冷空氣對流爆發可能將會出現減弱，然而反過來“山竹”東南側由於有西南季風水汽持續供應，因此其東南側水汽輻合動力條件將會非常強！可想而知“山竹”東南螺旋雨帶將會是最猛烈的部位！
從9月16日下午開始颱風“山竹”東南螺旋雨帶將強勢掃上廣東東南部以及珠三角沿海地區，將陸續給（珠三角）帶來歷史性狂風暴雨天氣！廣東中南部包括珠三角大部分市縣風力將加大至8-9級陣風10-11級！
隨著颱風“山竹”靠岸，預計9月16日傍晚到夜間（17-21時）颱風“山竹”將可能在廣東（台山—陽江）附近沿海地區強勢登陸！登陸前將會減弱，登陸時最低氣壓935hpa左右！可能為強颱風或超強颱風級！其螺旋雨帶將繼續向廣東內陸西部推進，廣東南部包括珠三角在內的（江門.佛山.肇慶.雲浮.陽江）等地將全方位陷入狂風暴雨之中！平均風力將加大到9-10級！陣風11-12級！颱風登陸附近沿海地區風力將達14-15級！陣風16級！颱風“山竹”登陸前後將給南海北部和廣東近海帶來8-10米的有效波高！颱風中心經過附近海域有效波高將高達13-14米！
颱風“山竹”登陸後將繼續快速西行並穿過廣東西南部在9月17日凌晨進入廣西東南部地區減弱為強熱帶風暴級強度，也將會給廣西東南部地區帶來較強風雨天氣過程！

想知+1，幫手推

敖欽仲一舊飯，仲唔叫d魚魚蝦蝦疏散

山竹唔好吹正香港，唔駛望十號，有個刷邊八號未算囉...
災難嘅嘢留番俾大陸啦。

你預測係點 可唔可以講下點解有咁預測
如果唔係你同氣象膠扮專業有咩分別？人地起碼識講下專業詞語啊

好撚煩
下次開topic標題講明純學術討論
想討論會唔會掛波就另外開一個post咪算

10點 3號
要請假湊女

真係夠力掛3號?

陣風305，係咪可以原地起飛？

我錯

感謝櫻巴大神

呢度冇人有水晶球答到你

出面大把post啦 佢地係要入黎有咩計

可能免得下午突然變壞俾人插
早啲放定風，等下午班唔洗返
安全啲

CMA

颱風快訊 2018年總1415期 中國氣象局中央氣象台09月12日08時46分 時 間：12 日 08 時 命 名：“山竹”，MANGKHUT 編 號：1822 號 中心位置：北緯13.9度、東經136.3度 強度等級：超強颱風級 最大風力：17級以上， 65米/秒（約234公里/小時） 中心氣壓：910 hPa 參考位置：距離菲律賓馬尼拉偏東方向約1650公里 風圈半徑：七級風圈半徑 東北方向380公里；東南方向300公里；西南方向300公里；西北方向380公里 十級風圈半徑 東北方向140公里；東南方向120公里；西南方向120公里；西北方向140公里 十二級風圈半徑 東北方向80公里；東南方向80公里；西南方向80公里；西北方向80公里 預報結論：“山竹”將以每小時23公里左右的速度向西偏北方向移動，強度還將略有加強

前幾日出邊唔係有一個咩？
係都要死入黎釣魚都冇計架喎

颱風咁撚細嘅系統都日日改預測

仲講預測幾十年氣候變化，2020年12月西太平洋、北極、南極表面海溫都估唔撚到啦

收集幾次完整極間冰期數據，先好講預測啦

留意番係 d 咩人先會將個 post 轉話題/攪破壞

咁呢度係颱風追擊嘛
咁多氣象學家喺度緊係入黎問啦

西

OK THANKS
天文台話10點掛

氣象專家話唔算學術就唔算

佢好似係話10點後
俾你估下估下

唉 無計
請假先

其實#7已經有2個分流post嘅link

個個都關注山竹多過T3 呢個風

15號台中午南會唔會已經食烈風？
我見天文台預個風14號晚8點係菲律賓對出海面，時速應該巔峰-250km/h

唔講飛唔飛得，希望咁問唔會被屌

百里嘉（27W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/12
0000 20.6N 116.9E W0.1 340km(ESE)
0100 20.6N 116.7E W0.2 320km(SE)
0200 20.6N 116.5E W0.2 310km(SE)
0300 20.6N 116.3E W0.2 290km(SE)
0400 20.6N 116.1E W0.2 280km(SE)
0500 20.7N 116.0E N0.1W0.1 260km(SE)
0600 20.7N 115.9E W0.1 250km(SE)
0700 20.7N 115.7E W0.2 240km(SE)
0800 20.7N 115.6E W0.1 230km(SE)
0900 20.7N 115.4E W0.2 220km(SE)

咪係囉 我問你呢個專家又唔答我
好鬼傷心

岩岩 K1
要MON住個風

時速250

辛苦爸爸了

下午班？

有無巴絲呢幾日在墾丁做live ?

超過50%內容係嘈交

王騎咪開左個羅
係班弱智要入黎

多謝你不斷update

好似真係好誇張咁 聽到啲人講勁過溫黛所以都忍唔住要留意下個風 睇嚟真係吹到正 不過香港太多人對颱風視而不見 完全係狼來了
希望到時touchwood打到嚟無論係人定動物都可以平平安安

我都係入黎睇你班專家ff ja

一時又話個風咁遠大交合預測錯都無可厚非
一時又自己ff 到個風一定會打到香港死人冧樓

呢到多人，可以滿足佢地

橫瀾島強風

唔撚係排

咁咪貼條link俾佢請佢請移玉步問下其他post啲人囉
既然佢覺得有人可以實牙實齒答到掛唔掛波
根本唔使嘈
亦都唔使講埋咩死返出去/問你老母之類
唔想答就直接ignore左就算
而家搞到個post罵戰多過討論
有啲就直頭擺明係假膠都同佢地嘈
好無謂

YES

置換了

咁你都唔係討論，純粹引戰

不如J下星期五六嘅下沉啦

依家同預測路徑有幾大分別？

十點掛三號 幾多點先掛八號？

你上幾頁出過預測wor 使唔使我搵返#number 比你？

跟本班煩膠個目標就係來搞事
就算去邊度開post都係一樣架啦

唔會掛，乜事都冇

咁就唔好應啦
直接block
越回越興奮呀

即係點？

無矛盾架傻鳩
你企係條四線大馬路 一架大貨車駛緊黎，預測會撞到你但可能架車臨時cut左線唔中，
不過如果架貨車撞到你一定死咁解

冇咩分別 醫師同FFS預明日先北過15N

甚麼因素令佢會轉北呢？

咁要有請專家解答

尋日同今日預測圖已有少少走位

如果10點前掛三，我估106點前掛八

年年話都教訓港豬
由11年睇到18年
真係算吧啦 ，寒潮又教訓、暴雨又教訓、颱風又教訓
日日FF停電停水，係咪每位氣象膠屋企都買定發電機、汽油、衛星電話、60L食水，準備每次災難

慢慢北應該內力北跳，
轉西北應該副高南伸

微北

根本係唯恐天下不亂嘅焦土撚

我都想，如果真係吹到成條街都亂哂又爛，我都唔知可以點拍

我覺得佢地係做建築業，打到停電停水佢地就有工開

差少少一定會架啦
咪沖出黎啦

做氣象專家真係好易
Copy 幾張雷達圖
一大段有關氣壓風速既資訊
之後咩都唔講，等人地問你
是但講幾句術語
得閒再屌下問掛唔掛波既巴打
咁你就可以係度立足

block哂即刻清靜

有無對比圖參透下

星期日你唔出街 你死全家

好消息，開始轉北啦!!!!!!!!!!!!

根本係一班無料既廢青

各位風膠，我要放假

過幾個鐘分分鐘又調返東

咪搞事啦你地

屌講多兩句就咒人死全家，係咪咁低質呀

有心討論嘅巴打建議一齊返高登，呢度太多煩膠

really? 圖？

例子如下

笑死我

問下掛唔掛都畀人屌

你咪又係咁
你講完就可以改變我地繼續討論咩

痴線 惡到😰

低汁過高登好多

唔鍾意咪自己出返去開post自己傾囉
死傻西又要屌又唔走
做乜姐你

原來專家唔答人野係真 問左你成幾頁都唔答人

child登多小學雞

x2

你肯定？

微北同置換點解呀
媽咪d哥哥用既字好深深呀

無出聲但一直mon緊post
撩交嗌就出去開post撩啦 真心想學下野

假膠Block就得
唔好再回應

肯定

辭左份工佢 有排放

d雲厚到 又唔知幾多日後先有陽光

點解唔開TG

48h 警戒線都未入就已經推咗咁多個po
仲要大部份都係鬧交

你連雷達圖又唔copy, 又唔講氣壓風速
之後出預測又咩都唔講，人地問你又連術語都唔講

你咪又可以係度立足

台灣出左新聞,太平洋高壓增強,將山竹再推落少少
即係更接近香港既水平,其實山竹過左巴士海峽係咪會好大機會再勁d
我依加驚成棟樓多過驚隻窗

我都好驚

EC劇本: 西調香港反而大風左

牛肉過咗之後就食山竹下沉 你預禮拜五會多返陽光但空氣質素會差好多

事成的話咁樣會撞呂宋

本身都無預咁快過14N

我都係

呢一刻既關注位係山竹可唔可以係核心區域受到破壞既情況下通過巴士海峽
依家路徑上同 ec預計差唔多
根據近十年經驗，係巴士海峽個切入位係個路徑關鍵，預期北=東登(莫拉菲，蓮花)，比預期近呂宋=黑格比

根本大家認知、知識基礎唔同，根本無野好講。
係識嘅一睇圖就明，唔識想知嘅就會詢問或自學，成班煩膠淨係入黎嘈、鬧事，完全封鎖就最實際

想熱d有個太陽睇下
成個八月落雨

其實大家唔應就得
唔使再講咩辭職咪得
直頭唔好回覆，擺明搞事就block
好快就返正常討論

冇撚有錯

今年香港就係五月同八月倒轉咗咁

弊在詢問都會比人屌🤣

咪一鳩樣

我講句公道說話，氣象撚睇颱風係種業餘興趣，當颱風吹到香港就特別興奮，佢地唔在意有冇8號風球。

佢地預測既氣象局數據都係源於各個天文台公開既數字，所以大家係天文台搵唔到既答案，佢地都係答唔到，你地問得多，佢地咪罵膠你地。你地又當佢地識答但唔答

睇天文台九天預告
今天開始大雨
星期六最多陽光
之後就極大雨

點解既 個風作怪
留名學野

正常發問相信呢到有巴打會樂意回應

跟jma 行就碌柒啦
撞撚到血肉模糊

不如出面開個post比人問問題

你自己做好喇唔好引埋班弱智仔過去

所謂新手係日日問班機飛唔飛到定幾時掛8號
隔幾個鐘咁問我個人都興

今日受百里嘉影響落雨，然後星期日受山竹影響又落大雨

agree
係咁問8號果啲真係好ON9
呢度又唔係天文台

百嘉里影響 - > 食山竹下沉 - > 山竹影響

答得串唔串？串我再改廢事比人話我扮專業

事實上有d風膠真係好惡
但係又唔難明,飛唔飛到點解唔係問airline?
連登仔答你飛唔到,你係咪即刻改期?
答你飛到,但最後airline cancel,咁你係咪渣住個電話同機師講:連登仔話ok架?

肯定，哩度只係兒童版discuss
利申：成日上抄登撚狗

明白
唔識氣象
更重要係只留意山竹
冇記得毒撚百嘉里

地下天文台台長將於 0945 於RTHK1節目接受訪問

咁會唔會掛8號？星期一唔想返工
Thx

獲獲有人想放颱風假都被人屌，想知有冇氣象撚會想8號放假

山竹依d咁大既風係咪要過左菲律賓先容易計到會走去邊

唔應或者答唔清楚就算
有部份根本係專登撩交嗌影響討論
同佢地嘈咪中咗佢地目的

我引起罵戰就係講呢句問題
結果比人block
試問下貼完link答完幾時掛8
隔陣又有人再問
根本就無人睇過第一頁同中間d內容
佛都有火啦

返緊工唔好上連登啦

星期五搭船去長州囉
買單程

唔好去追啦，就算係普通颱風去追風都有一定危險性，個個追出事嘅話，消防會好忙

風膠:港豬要黎一次教訓

你答左我點解平西先啦

你去關我撚事 搞事出返去

點解次次打風都有班人出黎撩交鬧呢？
個post既然擺得係學術台就唔好問埋堆唔關事既野啦

無講錯嘅
以前打風係會做好晒準備，今時今日打風都係做好準備

做好準備去飲茶睇戲唱K食飯追風個種，變左做同消閑娛樂扣勾

以為自己判官咩

氣象學術交流
應該每版都po規舉
問幾時掛乜, 問飛唔飛, 鳩叫放假果d
一概不理
一係另外開個鳩叫鳩問post(eg風暴情報)俾佢地

因為出面嘅child登仔想撚風膠，好似係
所以專登入嚟搞事

會唔會吹爆個機場

po左無人理

吹爆個機場側邊個人工島

租發電機？定買60L食水？定入定一堆抗生素

講到好有準備，原來係搵膠紙封窗

即食文化, 懶
自己唔諗下就咁問人但係又唔顧其他人

佢地覺得咁樣就撚到人都唔知咩心態...

BTW, 完全封鎖。舒服晒

出面大把post講山竹啦，佢地係要入黎咋

落雨係一定要
無咁熱咪好囉

所以最簡單都係見一個block一打囉

27w vis個形態都ok
一入雷達

西貢出太陽

姐姐話要買收音機😖
出世以黎第一次見😣

有無考慮過幾個人會因為個風要執手尾？
飲茶唱k睇戲8號10號會開？
打大風仲出街既好似9成係追風撚wo

成日話要教訓無危機意識真係得啖笑
睇下個post都宜家有幾多個話要追風先啦

下個post樓主直接post啲假膠名出黎俾人block啦

唔block啦戇鳩嘢唔想理

著咗衫等於冇著

你姐姐

WGL 繼續強風

個風咁樣吹黎 邊區最勁 邊區無咁勁

毒撚最忌有自信

list 唔盡，愈來愈多人入嚟搵存在感

咁我咪要post埋自己

btw無記，有無人幫手

天 文 台 會 在 上 午 十 一 時 至 下 午 一 時 期 間 改 發 三 號 強 風 信 號 。

你點解會回到我？唔係完全封鎖左咩

利申，日日追擊氣候變化、環保撚、氣象撚
直到比風暴潮浸死

你講百里還是山竹

弱3

點解分區天氣話聽日無雨
但係聽日係大雨icon ?
天文台自相矛盾？

唔駛特登quote名叫人block
追下post就發覺到邊啲係假膠

邊個話唔識答 但個風咁遠, 變數好大

前奏

姐姐話post佢相上黎打patpat 😖

毒撚NW0.1

完美毒撚格

山竹宜家進行緊眼壁置換

開始減弱週期

無內力北

答你飛到,但最後airline cancel,咁你係咪渣住個電話同機師講:連登仔話ok架?

其實唔洗睇到自己真係氣象學家咁重要

置換完成又會再迅速增強

大交合不嬲都以唔準出晒名
依家仲要集中資源moon實粒牛肉

忍到手唔覆D問ON9問題/講ON9野既人, 真係想討論既人就嬴
跟本果D人入黎係純搞事
佢鬼唔知問呢到D人答唔到咩/甚至跟本唔想問呢D問題,
係要做佢心目中認為撚緊風膠既事之嘛
佢地以為自己好型架
最好就係友佢地自己吠, 吠完又冇人理佢, 冇癮咪走囉

好似班假膠，得閒凸個頭出嚟撩人注意攞存在感。

百里嘉（27W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/12
0000 20.6N 116.9E W0.1 340km(ESE)
0100 20.6N 116.7E W0.2 320km(SE)
0200 20.6N 116.5E W0.2 310km(SE)
0300 20.6N 116.3E W0.2 290km(SE)
0400 20.6N 116.1E W0.2 280km(SE)
0500 20.7N 116.0E N0.1W0.1 260km(SE)
0600 20.7N 115.9E W0.1 250km(SE)
0700 20.7N 115.7E W0.2 240km(SE)
0800 20.7N 115.6E W0.1 230km(SE)
0900 20.7N 115.4E W0.2 220km(SE)
1000 20.8N 115.3E N0.1W0.1 200km(SE)

誇張啲嘅講法姐

想靜靜雞行近d引起我地注意

完全封鎖呢個功能真係好正
個post好清新
希望大家唔好再理d煩膠

無錯

即刻變返正常討論

追風就追風啦。又嘈乜鬼。

原來已經行到200公里

一路都冇理過佢

呢條怨婦嚟搞事㗎，唔使理佢

收到

琴日睇到好似話要叉爆尿袋抗災

唔準都唔會自相矛盾下wa

個個入黎 唔係問幾時掛八 就問飛唔飛得

係咪真係答你唔飛得 你就唔會再打去airline問 然後唔會去機場 直接係屋企訓到過哂時間 都唔介意?

有人唔識 d用詞 唔明點解 好聲好氣問 都有人答
正如幾個post都有人問DH係乜
佢簡化左 有Reader睇唔明 咪一樣大把人答
搭巴士 我追呢幾個post都唔知見過幾多次同一條問題 同1個答案

再講
我自己聽日 13號就飛 朝早機
就算9月10號當日 我預牛肉(百里嘉)係弱 都有可能落大雨
我純粹怕落雨 半夜無車 要去好遠先有通宵巴士 10號個時考慮緊今晚到機場訓
而delay 都冇辦法 反正就算3號波 都可以唔飛得
你咪起我底睇下我有冇入黎問? 我有冇入航空升降個post問?
仆你個街 我自己打去airline問架咋
一個人連基本分析(唔關氣象知識事)
係連要問邊個parties都唔知
咁既人 就算比人屌都抵啦
仲要唔少人 好似當自己係老細 呢度d人係員工咁
「唔講咁多 幾點有八號」「到底有冇假放」
呢d係咩態度?

仲有個d假膠
真係唔需要同佢地嘈 最好連屌都廢事
佢地多數只係一群 比人屌完唔憤氣既人
有幾多個比人block哂既假膠
一開始唔係入黎問幾號波 然後比人屌完唔憤氣 每次風post都入黎搵人嘈?
根本佢地一開始就係想放假
公我嬴字你輸
中既 就放緊假 係安全地方un un腳 潛水唔出聲
唔中既 就扮假膠上黎抽水搵人嘈 博存在感 慰藉下之前比人屌完唔憤氣既心情
直接無視 連負評都唔洗 討論返就算

教育局表示，由於香港天文台預料在上午十一時至下午一時改發三號熱帶氣旋警告信號，幼稚園、肢體傷殘兒童學校及智障兒童學校今日停課。

航空交通個條link應該放第一頁第一句

班人無咁好心機睇到咁落

其實幾時有講過10號要出街睇戲食飯?
明明剩係見過有人問有無8號

氣象撚有咩好追擊

以上產品均使用電腦預報系統直接輸出， 過程不經人手修訂，其預測與天文台發出的預測或個別氣象站所錄得的資料可能有出入。

一句到尾 某d風膠以為自己係氣象專家 惡撚過d狗 乜撚野俾次教訓 笑撚死 真係想知佢地有乜撚野準備 入防空洞？

手動完全封鎖

我次次都入追風post學野, 由舊登到而家...
好明顯討論質素係跌左好多...

成日講力牆，力你老味咩

仲要開始向北都無人理
好慘

排埋巴士先知, 個風咁遠好大變數

請問係乜apps?

東南200公里
毒撚呢

山竹先係主菜

狙擊，bang

自相矛盾就檢討下睇下邊到錯啦
淨係識叫人理解

唔係南面pat野真係完全睇唔到佢

百里嘉，對唔住呀
下次我會記得你㗎啦

支持

老實講邊個唔想放風假，邊個無被颱風影響到？但你問乜都無乜意思啦 ，邊個可以100%答到你哋？大家一齊睇下圖學下嘢唔好咩？

越調越西，連燈仔集體炒車已成常態

屋企做緊工程撘左棚
打去叫佢拆話唔得閒下星期先得
仆街星期日吹左落街點計？

咩係力牆？

本身天氣就難預測架啦，炒咩車

係都要講炒車，其實講緊各大預測機構炒車。

宜家個風預計登陸時間係咪愈推愈早？

最致命嘅係預報中嘅北折未出現

如果真係打得中 到時咁多嘢飛來飛去
吹甩左都無人知係你間屋嘅

幾時先會向北呢

有無做高鐵，港豬橋巴絲報告下

政府係咪驚到瀨屎

唔係、係比預期西左好多好多
直接影響香港既機會大大減低

棚真係要拆 100%吹走

成日都幫鳩估台講野

西到去胡志明市

地下台長講野口窒窒咁

見到大家block晒假膠冇回真係好多好多

入9業主數

認真。
出信有記錄俾承建商，要求颱風前一定要拆棚。
如果真係吹落街傷人，業主要承擔責任。

大交合網入唔到

有冇山竹既車速變化？

唔知幾時開始

咩都炒車論

政治post,氣象post

係呢個post 問天氣有咩問題? 我問影唔影響我班機唔撚可以係學術討論咩? 我諗住有人有料可以分析個風既去向，識睇d烈風程度，從而講下大唔大機影響d 航班升降，咁有咩問題? 唔撚高興味唔好覆囉，開口埋口話人地既問題on9，唔撚識就問架啦，收收埋埋唔撚問咁呀? 痴撚線公司

要吹都吹左去幾條街遠
冇人知係你屋企飛出去，定啦

已經儲定一堆家居垃圾，打風個陣dum出街，睇下可以飛幾遠，做下實驗

利申，住40幾樓

超強颱風 山竹
在香港時間 2018 年 09 月 12 日 08 時的最新資料

位置: 北緯 13.9 度，東經 136.2 度
中心附近最高持續風速: 每小時 240 公里

山竹會在未來數天橫過西北太平洋及進一步增強。

預 測 的 位 置 和 強 度
香 港 時 間 位 置 熱 帶 氣 旋 類 別 中 心 附 近 最 高 持 續 風 速
2018 年 09 月 13 日 08 時 北 緯 14.9 度 東 經 131.8 度 超強颱風 每小時 250 公里
2018 年 09 月 14 日 08 時 北 緯 16.5 度 東 經 127.2 度 超強颱風 每小時 260 公里
2018 年 09 月 15 日 08 時 北 緯 18.9 度 東 經 121.7 度 超強颱風 每小時 240 公里
2018 年 09 月 16 日 08 時 北 緯 20.9 度 東 經 116.0 度 超強颱風 每小時 220 公里
2018 年 09 月 17 日 08 時 北 緯 22.3 度 東 經 109.6 度 強烈熱帶風暴 每小時 110 公里

防災警戒！防災警戒！

各位巴打絲打請特別留意嚟緊禮拜日嘅天氣狀況同應考慮預早開始準備防風措施！

其實係唔係8，9，10號或者係唔係要返工根本唔重要，最重要嘅係大家應該有嘅係防災意識，8，9，10號就不應出外去追風逐浪，留返喺屋企係最好選擇；

預早入定緊急糧食，千祈唔好學啲仆街嗌外賣，你唔洗返工就算喇，仲要自私到人地被迫要返工嘅送野食去係屋企 ?

既然畀得你地知道幾日後會打大風，就好應該趁呢兩三日準備好防風防水浸措施啦，唔通要學馬交咁要死人先識驚咩。

點解氣象撚成日唔畀人問8，9，10號/力場呀嗰啲，其實佢地都係想香港人喺打風時將放假意識改返去做防災意識啫，人嘅生命安全永遠都係最重要嘅。

以上資訊，係由好耐都未得閒整警報片，8號都要返工跑七長官發出

260

再唔北就撞硬呂宋

我問影唔影響我班機唔撚可以係學術討論咩 <---出面有其他POST講緊，同埋就算打風都有機可以升降，你問你班機升降問題不如打去airline問...

3號風球都有航班停飛
8號風球都有航班照飛
係睇機長同ATC當時決定
邊個答到你

2018 年 09 月 17 日 08 時 北 緯 22.3 度 東 經 109.6 度 強烈熱帶風暴 每小時 110 公里

淨係可以打去airline 問? 唔可以同時係唔同地方問，gather 多d 資料?

飛唔飛到係機師決定，機師話飛嘅話
水浸、黑雨、幾十knot側風都可以飛
（當然唔會有機師會咁決定 ）

上到260

又懲罰賓賓

你係度問都冇用，最後決定飛定唔飛都唔係我地呢度任何人...
當然你要堅持問冇人阻到你啦，自便

有冇機會撞菲律賓減弱

岩呀
最好去埋波台 娛樂台 講故台問

凝視我別再只看山竹

絕對有，遲遲未北

點解仲未轉向呢

我非你杯茶，也可盡情地喝吧

可以準備定禮拜一10點全世界迫車返工了

希望下個post 討論氣氛會好返啲，大家唔好再理啲搞事搏存在感既煩膠啦
唔順眼既回覆唔理就可以

上年有架荷蘭機T10 下降到
不過啲乘客好似都係落唔到機 ground 太大風開唔到工

機會一定有
要睇山竹轉北時機同角度
暫時各大機構主要都係預測風眼唔會掂到菲北陸地。

香港人就係咁
做埋d弱智野比人串都仲要強詞奪理
係,你係有自由問得,咁人地係咪唔屌得鬧得呀?

上年隻鴿，十號都有機降落

小小建議：不如以後喺出面開個颱風XX集中討論區，然後學術台用返旬post討論

旬post標題唔吸引，會少好多小學雞入黎，冇咁易推上熱門

本來呢o的post睇人鬧交都睇到無哂反應
我問影唔影響我班機唔撚可以係學術討論咩?
但見到你呢個咁on9既問題真係人唔笑狗都吠 下次會唔會連搭咩車去機場都變學術討論

可唔可以分析下點解個北向量比預計小左？

我睇windy都見到 但只要風眼唔掂地就唔會減弱得太勁？

依家都癡撚線, 想知幾日後班飛機仲飛唔飛, 唔死去搵航空公司 CS 問, 反而上討論區問, 仲要係問幾日後發生嘅事

唔識就梗係要問啦, 但係連問嘅對象都問錯就直頭 on99。

呢個仲喺數值預測範圍之內

相對地，係

一早知

埃塞俄比亞？

定係要去到133,134E先會轉

希望問果d都飛唔到啦 安全緊要呀

其實唔係畀預計少咗係仲未知

因為機構預測都係要喺133e左右先有北向量

你覺得而家問CS 又會答到我咩? 關於飛機既野淨係可以問CS, 咁氣象既野你同問天文台啦，呢到討乜撚野論呢?

有氣象專家亦提醒公眾，5日後的預測變數仍大，現階段不宜過份恐慌。

即係都係要等佢133咁上下轉北既程度
先知果個西向量有幾多

廢話，係人都知唔會吹到星期一啦

星期五再睇就會有8成定案

嗱，今日執埋行李即刻去機場臨時買張機票即刻飛，變數就最低，最有可能飛到。解決左佢問題啦

不如見到 飛機L 或者 8號 L 浄係覆另一個post 嘅link 比佢，唔好負評或者負面留言啦，佢哋好玻璃心 ,到時又引罵戰

各大數值都係見到 ec gfs調去邊就根住黎改
只要數值指返珠三角就會調返黎
現階度要留意既係山竹幾時有北向量同埋有幾多北向量
會直接影響山竹既強度同路徑

我認同你個on9仔個結論呀今次 咁你快o的離開呢度啦

HKO 西調CPA到100公里

50%飛到

快掛個3號啦 等緊收工

Keep住西唔該

我個澳門巴打FD 話淘左條橡皮艇終於有得用

係

百里嘉會唔會藤原效應回馬槍？
跟住同山竹合體？？

庇護工場

呢個路徑破壞力仲大

老老柒柒，都擔心緊部泊街電單車會吹倒浸水，搵緊停車場

西到去陽江

Megabox

我覺得50-80係最勁

星期一比盡3號

德福都ok?
好似停車場係高過一層樓

長知識

我9up，唔好信曬

星期5先開始睇都未遲

撚狗咁撚d風假撚

如果cpa北跳小小就

諗住預早d泊入去，大風大雨再揸就好危險

真心求學術討論

上面仲問航班果d真係面皮九尺厚

但係山竹可能風眼大喎

歷史上香港中過幾多隻眼？
我記得有一日打風，突然之間出太陽

太遠唔會，同埋會都係山竹秒殺佢

利申 老救

仲有問定會唔會8號
幾時會8號

可以放學喇

好似最應係約克？
不過當年約克食眼都唔算真係大風到癲

轉 看這3小時雲圖, 北面開始生出了旋臂。 北向量將會增加

rockman算唔算

媽啊 好癡線

好熱鬧

呢幅正
saved

都未搭巴士，睇定D好

加埋上面好大隻老溫

一條直線

鸚鵡好似見到少少

合體？
憑乜野合體？
俾山竹食撚左就有

如果真係打到應 香港會唔會斷水斷電之類？
如果想買定小小糧 使唔使買埋食水？

九星伴月

off topic
溫帶氣旋嘅size點解會大過熱帶氣旋咁多嘅?
但係威力普遍嚟講又無咁誇張

都唔係打到應

明日之後套戲入面有一幕 話咩風眼裡面 每分鐘下降10度（好似係） 呢個係咩現象

斷水斷電又唔會,電壓唔穩就會
d燈有機會閃下閃下咁

其實仲要睇埋佢颶風圈有幾大

成條都係ITCZ

Google 都懶

阿留申低壓
永遠都存在

細個記得晚上時間，新聞風暴消息話個風眼係青馬大橋

有半個鍾完全無風，好刺激 唔記得左個風叫咩名了

買定糧草可以嘅

水未必會斷
但新界好多架空電纜
一被波及(例如lum樹)就可能有部分地方停電

淨屌又爆post...

冬天嘅溫帶氣旋好恐怖㗎

今次真係屌爆個post

1997 Victor 實測無颶風臨門降格 上唔到+10

老老豆豆 住大澳使唔使去酒店住返晚

出左黎同大家玩咁耐，係時候要走啦，88

book定房冇壞

去邊

以為山竹會喺香港登陸

同你老母合體過癮啲

好似生蛇咁

不能同意更多

唔會 距離太遠

16/9 朝早9點飛日本 琴日國泰話免費幫人改機票去第二個日子 改15/9 下就4點飛得唔得

仲有咁遠
分分鐘唔知吹左去邊
不過個風到都想出去追風
但驚出左出返唔到屋企
上兩星期場大雨又水浸又塌山泥

發展局岩岩出左份指引比contrators話要做好防護措施

問airline 啦不如
打去問應該會有清晰安排

拿拿拿 呢d又唔好入我地數
之前從來無見過佢出聲，一入黎就屌人

contractors?
所有建築？

國泰唔係叫人15同16號都改機票咩?

唔止，sub con都有

市區來講最危險就係建築中地盤
隨時lum棚

力場發動

唔係第一次

我睇下收唔收到先
我做緊果度就來起貨交樓
一吹爛哂d窗就GG

可以順便試埋防水，drainage，邊到漏水咁

唔使試
前排幾場黃雨已經周圍浸

馬交

橡皮艇返工

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1823號 百里嘉 BARIJAT（27W）＋1822號 山竹 MANGKHUT（26W) #8

1000